(中醫)(脫毒) 戒丁tg群

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。
問題係節制基本上係冇可能，同埋長久落去一樣症狀纏身。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見症狀：
早洩陽痿，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信，腰痛
腦力下降，生暗瘡，口臭體臭，脫髮、耳嗚、任何神經症，記性變差
易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深屬正常，係戒斷反應

身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉壞，但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒（含精量唔多），夢遺唔重要，重要既係平時冇意淫，做固腎功，之後夢遺會慢慢減少

長時間冇夢遺亦唔洗擔心，係好事

中醫：心動則精自走，意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身

做愛都傷身，所以我地戒Ｊ恢復身體，身體好虧既戒返２年，之後再節制性行為，咁就唔會出症狀，飛翔老師推薦一月2次，就是腎氣充足的情況下，這樣對身體傷害較小。

戒色唔係做和尚，係先禁慾養返好個身體，再同老婆／女友節制性生活，咁就唔會出症狀，戒丁期間同老婆／女友扑野唔算破戒，但你本身既症狀，唔洗諗住會恢復。

叫雞係比打丁更加嚴重既邪淫，如果你忍唔到，寧願你打丁，都唔好叫雞

戒丁最好既方法就係睇戒色文章，想成功戒Ｊ就將（戒為良藥）睇一次
學習提升覺悟，覺悟降伏心魔，唔睇（戒為良藥），基本上只係等破戒

戒丁必睇資料：

戒為良藥 =>此為必睇

香港戒色論壇

戒色吧=> 建議去精品帖睇精品戒色文

打Ｊ既你冇資格擁有愛情，所有打丁的人，都有一個共同特點，就是長相猥瑣，精神萎靡頹廢，行尸走肉。精氣神，精沒有了，陽氣、正氣就沒有了，神就沒有了！男人可以不帥，但一定要有精氣神！腎為先天之本，腎虛則百病叢生。打Ｊ會令你出現好多症狀，但係溝女方面，有三點對溝女方面有致命影響。

第一：打Ｊ會令你變樣衰，猥瑣，冇陽氣、正氣，雙眼無神，臉色晦暗無光澤
第二：社交恐懼症，自卑冇自信，害羞內向，不敢正視異性，冇勇氣去主動
第三：記憶力、注意力、思考力、理解力都會下降，反應遲鈍，諗唔到話題

以上症狀只要通過戒色，會慢慢恢復好。只要你戒Ｊ，你就會慢慢變返靚仔，自信，到時見到岩既女仔就敢主動去追！對於一個堅持戒色的人來說，你不要擔心找不到女朋友，你越堅持的越久，你能找到女朋友的起點越高，也越會有女人緣，一個內心陽光，滿身正氣的男人絕對不差機會。人，心淨了，身體就乾淨了，身體乾淨了女孩就來了。每一個戒色之人，請不必著急只需努力戒色努力進步，一切事情自然水到渠成。

後來我通過中醫認識到：腎上通於腦！我被這條醫理徹底震驚了，原來手淫會導致腦力下降，這麼多年的腦子遲鈍總算找到原因了。我欲哭無淚啊，知道得太晚，在學生時代徹底結束後才知道這條醫理，《素靈微蘊》曰：“腎為髓之下源。”腎主骨生髓，髓充盈於脊骨，上達於腦。腎精——脊髓——腦髓，這是連著的，腎精是可以化生腦髓的，也可以化為濁精，這是一股能量，取決於你怎麼用它。

剛開始戒色，會經歷戒斷反應，就像戒菸有戒斷反應一樣，症狀是可能會加重，但是只要注意休養，好好堅持下去，癥狀就會自動緩解乃至消失，繼續戒下去，身體就會慢慢得到很大的改善。有的人出現戒斷反應了，他不懂，馬上就聯想到禁慾有害，於是就破戒了，其實就是無知的表現。我們戒色之後一定要注意遠離黃源，然後要學會克服意淫，因為意淫是暗漏，沉迷意淫是會導致出癥狀的，念起即斷就沒事。

我相信很多人都是手淫過度，導致身體虛弱，繼而產生一系列的心理疾病。過度漏精大量消耗了人體的精氣神，陽氣不足就容易導致失眠抑鬱焦慮恐懼等症狀。如果戒色一段時間，身體恢復陽氣以後，自然那些心理疾病就消除了，真的是這樣，莫名其妙就沒有了，可見人體精華的神奇，真正的靈丹妙藥，都在自身上。

知道你為什麼找不到女朋友麼？因為你長的猥瑣，讓女孩子討厭..談吐固然重要，但是第一印象最重要，你看到個很醜的女孩，會有想瞭解她內心的意思麼。 ?相信很多人連正眼也不會看，大神級別除外，女孩子也一樣。你一副猥瑣樣，誰來鳥你..只有戒擼。恢復容貌，才有機會爭取！

有一種特別的因素也可以讓你感覺到對方是邪淫者，那就是氣場，當對方走到你跟前，你就能感覺到那種邪淫的氣場屬性，讓人感到不舒服甚至厭惡，這是一種直覺的經驗和感受。我看人，最喜歡抓三項，那就是眼神、整體亮度和清透度，能量水平越高，這三項得分就越高，如果是濫擼濫洩之人，這三項得分就會很低，邪淫者對應的三項是：眼睛無神、灰暗、髒濁；戒者對應的三項是：眼睛有神有正氣、明亮、清澈。

中醫有把人分為九種體質，唔同體質症狀都唔同

中醫有把人分為九種體質，每種體質因為擼管出現的問題也是有所差別的，各有側重。有的人怎麼擼，他的皮膚還都是好的，但有的人稍微擼幾次，皮膚就會變得很差。

但是，上天是公平的，他皮膚不出問題，其他方面可能會出現嚴重的問題，比如脫髮嚴重，或者腰痛失眠易上火等其他各類症狀。還有就是，雖然他皮膚沒問題，但氣色一樣會發生改變，也就是因為擼管，不管何種體質，他的氣色都會變差的，這一點是毫無疑問的。

《黃帝內經》云：「夫精者，身之本也。」《唱道真言》曰：人能完其精而神自旺。人能保全其精，則能順應天地，身健神旺，氣充壽永。如果你濫擼濫洩，就等於把生命最核心的能量給耗洩掉了，你換來的只是虛無縹緲的短暫快感，等於是在拿鑽石換糖吃，實在是非常無知和愚痴。腎精，這是一種可以造人的能量，卻被很多人當垃圾一樣射掉，真是可悲可嘆！如果能將這股能量內化不洩，人就可以保持青春活力，五臟也會變得滋潤而安和，耳聰目明，神采非凡。

“手淫者貧賤一生！”牢牢記住這七個字！當你欲望起來的時候，想想自己的大好前程，就要因手淫就此斷送，你還戒不了嗎？

手淫的人不會有好運氣，什麼好事都輪不到自己，處處受到障礙，受人輕賤，這就是因果。自己作踐自己，必被人輕賤。至於說成功的事業、美滿的家庭、貞良的眷屬、孝順的兒女，更是輪不到自己。如果不徹底戒除手淫，你想出人頭地、光宗耀祖是不可能的，一輩子翻不了身。

手淫的人做什麼事總是不會達到自己理想的目標，總是和目標差一大截。即使你命中帶點福報，但是福報到你手中的時候，也是大打折扣的，總是勉勉強強的，不是痛痛快快的。就好比你花了大把的錢買彩票，結果只中個五塊錢的小獎。相信有手淫經歷的人，都會感同身受。比如說，學業方面，按照自己的能力，你的目標是重點大學，但是你只能考個二本；事業方面，按照自己的學歷和能力，你找個三千元以上的工作，才算理想，結果老天只給你一個一千多塊的工作，還處處受人排擠。如果不戒除，你的一生就將是這個狀態。最後在痛苦中死去。世間有許多忠厚長者，往往不得善終，未嘗不是因為這方面的原因。

名醫張景岳在《類經》裡說：「欲不可縱，縱則精竭；精不可竭，竭則真散。蓋精能生氣，氣能生神。營衛一身，莫大於此。故善養生者必寶其精。精盈則氣盛，氣盛則神全；神全則身健，身健則病少。神氣堅強，老而益壯，皆本乎精也。」

孔子曰：「少之時，血氣未定，戒之在色。」

《壽康寶鑑》云：「色是少年第一關。此關打不過。任他高才絕學。都無受用。」

《德育啟蒙》云：「淫慾為害，傷身喪志，雖屬夫妻，亦當節制。若是邪淫，更非所宜，古今志士，無一犯之。」
註：手淫是邪淫的一種

《黃庭經》云：「急守精室勿妄洩，閉而寶之可長活。」又云：「仙人道士非有神，積精累氣以為真。」

印光大師云：「行邪淫者，是壞亂人倫，即是以人身行畜生事。」又云：「一切事業，以身為本。身若受虧，事俱消隕。傷身之事，種種不一。最酷烈者，莫過淫慾。是以君子，持身如玉。閒邪存誠，夙夜兢惕。」

《三元延壽參贊書》云：「天元之壽，精氣不耗者得之。」

《增補萬病回春》云：「世人唯知百病生於心，而不知百病生於腎」

《靈樞》云：「人始生，先成精，精成而腦髓生。」

《黃帝內經》云：「夫精者，身之本也。」

《唱道真言》曰：人能完其精而神自旺。人能保全其精，則能順應天地，身健神旺，氣充壽永。

《馮氏錦囊秘錄》：「足於精者，百病不生，窮於精者，萬邪蜂起。」

《遵生八箋》云：「若耗散真精不已，疾病隨生，死亡隨至。」

清代醫家張隱庵：「神氣血脈皆生於精，故精乃生身之本。能藏其精，則血氣內固，邪不外侵。」

《金仙證論》雲：「夫精為萬物之美，即養身立命之至寶，萬物最美曰精，人有其精則生，人無其精則死，所以精者，即性命之根源。 」

《圓運動的古中醫學》雲：「腎水無封藏太過之病，腎水愈能封藏，陽根愈堅固也。」

《腦髓論》中云：「內腎為腦之源。」腎上通於腦，為腦之下源，手淫傷腎更傷腦，輕則腦力下降，重則神經症爆發。

《道濟禪師戒淫文》雲：「只圖片時多快樂，不知百骸骨髓枯。敗德損身害最大，應早修身遠避離。奉勸世人當自省，色淫兩件深戒之，道德善書常閱讀，百病頓消大丈夫。」

【飛翔哥，戒色吧最近有一個人問，如果真的做到適度，那麼手淫還有害嗎，其中有一個戒友說，適度是無害的，但是你做不到適度，而我個人的觀點是，就算做到適度，也是有害的，最後搞得那個人說你們戒友為什麼狗咬狗，前輩，我覺得下期的戒為良藥可以把這個問題專門說一下，解答某些人的疑惑，就是真的能做到適度，手淫到底有沒有害，謝謝前輩，打擾您了。】

附評：其實適度問題，我講過很多次了，在文章裡提過不下十幾次。適度這兩個字水很深！適度兩字害死人！你去看好了，很多新人來到戒色吧，他的發言還帶著適度無害論的思想。他會覺得你們徹底戒擼是錯誤的，適度才是正確的。其實，他就像井底之蛙，被適度無害論洗腦了，還不知道自己錯在哪。

在中國，適度無害論極度氾濫，基本每個人都被適度無害論洗過腦，有的人相對聰明些，知道擼管不好，但他會覺得適度還是可以的。作為過來人，我想說的是，知道前輩怎麼廢的嗎？告訴你，耳朵豎起來聽好了：就是想搞適度搞廢的，就是看著適度無害論的文章擼廢的，就是擼完用適度無害論來安慰自己，就像安慰自己從十樓跳下不會死一樣。

這種安慰是愚癡透頂的，就是在自欺欺人！都認為自己可以適度，請問，度在哪裡？一周一次？一月一次？可以明確告訴你，有幾個戒友是能做到一月一次，但幾年後，身體也廢掉了。中醫講：男不可無女，女不可無男。沒聽說過哪位古聖先賢說，你們應該適度手淫。古聖先賢的立場就是，手淫屬於邪淫！傷身敗德的邪淫！定性就是：邪淫！按照中醫來講，手淫就是獨耗，比之ML（做愛）的雙耗，後果要嚴重得多。

況且，手淫是具有高度成癮性的，一發不可收拾！你覺得你可以做到適度嗎？就算你勉強可以做到手淫適度，我想問的是，你可以控制意淫嗎？很多人意淫上癮更嚴重，意淫是暗漏，心動則精自走，很多人都是意淫後出症狀的，這你知道嗎？另外，破戒時間也很有講究，每天、每月、每個季節，人體的陽氣水平都有運行規律，在陽氣弱時破戒，危害加倍！比如子時一陽生，也就是23點時，陽氣開始生發起來了，很微弱，就像小火苗。很多人熬夜擼管，這樣對自身的摧殘就更嚴重，出症狀也會更早。還有很多忌日也不能擼，壽康寶鑑上也講到的，不懂得忌諱，傷害則更大！

適度的水很深很深，別以為前輩都是傻子，你以為前輩不知道搞適度嗎？我記得適度無害論在上個世紀90年代就出現了，到現在不知多少人就是搞適度搞廢掉的，適度就是美麗的謊言，沒人知道度在哪裡，因為每個人的體質是不同的，你一周3次沒事，他一周1次就可能出症狀，你千萬別以為你現在一周3次沒事，等你擼個幾年，到時候報應就會出現的，惡果的出現有一個慢性累積的過程，就像你每天看樹的生長，你感覺不到它在長粗長高，但是幾年後，一下就會變得很明顯。

擼管惡果的累積也是如此，有一個過程，當你達到臨界點了，就會症狀爆發！這是無數前輩血淋淋的教訓，多少人都是花費上萬的醫藥費才換來的經驗和教訓啊！你想搞適度，那你就無法戒擼成功了，認清適度無害論，是戒色的第一個門檻！很多新人就是栽在第一個門檻上，就是因為腦中有適度無害論殘留！

等到他戒到一定的天數，心魔就會用適度無害論來慫恿他，他的腦中會出現這樣的想法：擼一次沒事的，科學都證明適度無害了。不要緊的，偶爾一次沒事的。然後他聽信了這樣的想法，於是就破戒了，一發不可收拾！癮上來了，還管它適度不適度，相信很多人都有一天多次，乃至連續多次的瘋擼經歷。最後擼完，再用適度無害論安慰自己一下，其實就是在自欺欺人。

所謂的科學證明適度無害，根本就是瞎扯淡！我只相信事實真相，不相信所謂的科學證明，科學證明和事實不符，那就是偽科學。75編造的很多無害論的文章，就經常用「科學證明」來糊弄人，打著科學的幌子宣傳無害論，以增加欺騙性和權威性。

真正的真相就是：不管你是什麼性行為，都會消耗你自身的能量，因為獲取快感，必須以耗損腎精為代價！就像你去超市買東西，難道不需要花錢嗎？你從性行為中得到快感了，必然要付出代價，這個代價就是腎精的耗損，即使你一年擼一次，也會對身體造成傷害，只不過很多人還很年輕，十幾歲或者二十出頭，身體底子還可以，這樣擼一次，一般不會馬上出現症狀，但是傷害已經造成了，就像拿斧頭砍樹，樹很粗，你砍一下，樹當然不會馬上倒下，要砍到一定程度樹才會倒下。在你砍第一刀時，其實傷害已經造成了，並不是無害的。

別說你適度無害站不住腳，就是不擼管，光遺精也傷身體的。只要你漏了，就有傷害！怎麼可能無害呢？！人的本質就是能量，擼管恰恰就是在耗洩你最寶貴的腎精。有的人覺得適度無害，是因為他認為擼管雖消耗腎精，對身體會造成一定的傷害，但是身體會恢復的。持這種想法的人也很多，其實恢復速度遠遠比不過耗洩的速度，恢復就像上面在滴水，而你耗洩就像打開了水龍頭。

你用色刀砍自己，傷口是會自動癒合，因為人體有自我恢復功能，但是還沒等到傷口癒合，你又用色刀砍上去，這樣傷口就永難癒合了，最後就積重難返了！總之，記住一點即可，不管何種性行為，都是在耗損腎精，都是有害的。有的人之所以暫時沒出症狀，只是沒傷到那個份上，量變產生質變，等傷到那個程度，必然就是症狀纏身，到時就悔大了。當他擼第一次時，傷害已經造成了，傷害在日積月累，最後就是症狀大爆發！

我以前的文章講到過，真正能做到適度的人，只有一種，那就是覺悟極高之人。只有達到相當高的覺悟，才能真正做到收放自如。適度就像高空走鋼絲，沒有經過特殊的訓練，你讓普通人去走，十個有十個會掉下來。何況適度的水太深，就算真能做到適度，也難保不出症狀。「善遊者溺，善騎者墮，各以其所好，反自為禍！」我到現在也不敢去搞適度，因為手淫屬於邪淫，真的是一次都不能犯，如果你搞邪淫，那就會招致惡報，逃不掉的。即使婚後正淫，也是需要節制的，很多人婚後不節制性生活，結果身體也一樣廢掉，因為ML也傷腎精，不管何種縱慾，都會導致症狀纏身。

新人比較常見的問題：

(1)大腦裡有無害論殘留，特別是對適度無害論認識不清；

(2)對手淫導致的症狀認識不深、不全面，認識很狹隘；

(3)把宗教正信與迷信相混淆，對宗教產生相當的誤解；

(4)一味強戒發誓，不系統學習戒色文章，一個月左右就破戒；

(5)不知道戒斷反應，戒後出現症狀，馬上就動搖了；

戒色就是改造思想意識，說直白點，就是洗腦！把黃腦洗乾淨，把無害論清除掉。新人的特點就是思想誤區多，認識上存在很多錯誤的地方，如果這些思想誤區得不到糾正，他就無法戒色成功，一定要認清適度無害論，不少新人的發言多帶有適度無害論的思想，因為從小到大他看到的就是適度無害論，他的腦子已經被適度無害牢牢佔據了，他就認為適度是對的，如果這種錯誤的思想轉變不過來，那麼肯定必破無疑，這種人很可憐，還沒開始戒就已經失敗了。認清適度無害論是戒色的第一個門檻！很多新人戒了很久，第一個門檻還跨不過去。思想改造的失敗，就會導致戒色的失敗！

能不能只有快感，沒有症狀？
不能 ! 因為這是規則！

世間上沒有任何東西可以讓你白白享用，
何況那是你最寶貴的精華？
怎麼可以狂泄呢?
有人拼命把鈔票往外灑 , 你跟他說 : 你瘋啦 那是錢也！
他回答到 : 這是垃圾阿~
犯邪淫就是如此。

【戒色】
現在有兩條路，你會怎麼選擇？

①慾望出現→看黃→破戒→懺悔→慾望熄滅→慾望出現→看黃→破戒……（惡性循環）
②慾望出現→看戒色文章/看戒色視頻/鍛鍊→慾望熄滅→慾望出現→看戒色文章/看戒色視頻/鍛鍊→慾望熄滅……（良性循環）

戒色不是一個一勞永逸的事，而是不斷與慾望作鬥爭的過程。
不要妄想一下子就可以戒色成功，而是要學會一次次戰勝自己的慾望。
能戰勝自己的慾望一天，就成功地戒了一天，能戰勝自己的慾望一年，就成功地戒了一年。能戰勝自己的慾望一輩子，就成功的戒了一輩子。
加油！希望對你有幫助！隨手轉幫助別人！

"只戒不學就是強戒和盲戒，強戒和盲戒注定失敗，因為定力沒提高，慾望休眠期過後就會進入破戒高峰期，到了破戒高峰期，破戒的慾望擋都擋不住，往往是連續破戒，前功盡棄。

我在前面的文章中無數次地提到了學習戒色文章的重要性，因為不學習你就不知道，不學習你覺悟就不會提高，不學習就無法開悟。

當你學到一定程度，定力就會升級，定力上去了，就能降伏心魔，否則見一次心魔，就失敗一次。

剛開始戒，難免定力等級低，假設心魔等級100，你定力等級只有15，你怎麼能和心魔抗衡？

只有通過學習你的定力才會上去，定力到了一定程度，心魔就動不了你了。

破戒不可怕，可怕的是不學習，不學習的結果就是，還會繼續不斷地破戒，出不了怪圈。"

成日破戒既你，問下自己<戒為良藥>睇到幾多季，強戒注定失敗，你唔學習，唔識修心，只會不斷破戒

堅持學習戒色知識，提高覺悟！戒色就像彈鋼琴，你必須學會如何去戒，而不是強戒和盲戒。 當你覺悟提升到一定高度，自然可以徹底戒掉，所謂水到渠成！ 破戒了，好好總結經驗教訓，再接再厲！

戒色的三個階段。分別是：
初級階段：盲戒強戒，不學習。
中級階段：學戒。開始懂得學習戒色知識的重要性。
高級階段：悟戒。學而有所悟，才有可能戒色成功。